梁愛詩：彭定康批評港版國安法前未搞清楚

前港督彭定康及英國前外相聶偉敬發起聯署，譴責北京實施港版國安法，有近200名來自美、英等政界人士參與。

基本法委員會前副主任、前律政司長梁愛詩在本台節目上表示，港版國安法的法律條文未出爐，認為彭定康等人未搞清楚，已經作出批評，強調港版國安法不會攻擊香港的自治權，更加不會打擊法治，立法原則亦列明不能侵害香港市民的基本自由，並不牴觸一國兩制。

至於港版國安法的審判權屬於中央抑或特區，梁愛詩認為，原則上審判權屬於犯罪地，因此政府去年才有移交逃犯的考慮。被問到日後有市民高叫港獨口號，會否觸犯分裂國家及顛覆政權罪，梁愛詩認為要視乎有否鼓吹及煽動元素，無法隨便揣測。

而家係邊個未搞清楚

仆街

當初送中條例都好似係咁解釋

到時香港一定有中紀委光明正大做嘢

點解大陸人唔做得，香港做得？
國安法點解要閹割，傷害中國人民情？

破壞法治嗰幾條友成日話依法乜乜，再屌9人破壞法治

其實佢記唔記得自己講過乜

強調港版國安法不會攻擊香港的自治權因為本來已經冇，更加不會打擊亦都係冇嘅法治，立法原則亦列明不能侵害香港市民的基本自由不過原則還原則執行起黎有偏差係正常，並不牴觸可以無限釋法的一國兩制。

中國憲法都列明有自由嘅
應該都幾有自由啦

Binc

人老左就可以唔要面？

藍絲：地球爆炸都唔會唔符合一國兩制

老人痴呆/失憶名單：
梁愛詩 （国安法）
譚耀宗 （64譴責中共屠城）
689（64譴責中共屠城）
中聯辦（用22條買物業）

仲有冇

一大班人支持港版國安法，一樣都未搞清楚！

置諸死地而後生係香港依家唯一出路！！
到時外商撤資，香港等同支國其中一個二，三線城市，
堅決支持支安法，
真正攬炒成功！！

犯罪地=香港
香港係不可分割的一部分
所以可以送上去審

以前都叫正常樣
一痴左上去就即刻變哂老妖婆樣

你批評人哋未搞清楚前搞清楚人哋搞清楚未先喇
人哋彭定康高你幾班呀柒頭

陳生貴姓

梁愛詩認為要視乎有否鼓吹及煽動元素，無法隨便揣測。
你搞清楚未....好亂呀得定唔得??

你批評彭定康之前都未搞清楚國安法係點啦